[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "((1 + 2i) + (3 i) ) 의 값은? (단, (i sqrt{ 1} )) [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2+i )",
        "choice2": "(2 i )",
        "choice3": "(4+i )",
        "choice4": "(4 i )",
        "choice5": "(5+i )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "다항식 (x^3 27 )이 ((x 3)(x^2 + ax + b) ) 로 인수분해될 때, (a + b )의 값은? (단, (a, b )는 상수이다.) [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "9",
        "choice3": "10",
        "choice4": "11",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "두 다항식 (A x^2 2x 4 ), (B 2x 3 )에 대하여 (A + B )는? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(x^2 + 7 )",
        "choice2": "(x^2 7 )",
        "choice3": "(x^2 + 4x )",
        "choice4": "(x^2 4x )",
        "choice5": "(x^2 + 4 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 (A(2, 0) ), (B(0, a) ) 사이의 거리가 ( sqrt{13} )일 때, 양수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "(2x^2 + 3x + 4 2(x + 1)^2 + a(x + 1) + b ) 가 (x )에 대한 항등식일 때, (a b )의 값은? (단, (a ), (b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 7 )",
        "choice2": "( 6 )",
        "choice3": "( 5 )",
        "choice4": "( 4 )",
        "choice5": "( 3 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "(x )에 대한 이차방정식 (x^2 + 4x + k 3 0 )이 실근을 갖도록 하는 모든 자연수 (k )의 개수는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "직선 ( y ax 6 )을 ( x )축에 대하여 대칭이동한 직선이 점 ((2, 4) )를 지날 때, 상수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "이차방정식 (x^2 + 3x + 1 0 )의 서로 다른 두 실근을 ( alpha, beta )라 할 때, ( alpha^2 + beta^2 3 alpha beta )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "좌표평면 위의 점 (3, 2)를 직선 (y x )에 대하여 대칭이동한 점을 A, 점 A를 원점에 대하여 대칭이동한 점을 B라 할 때, 선분 AB의 길이는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 sqrt{13} )",
        "choice2": "(3 sqrt{6} )",
        "choice3": "(2 sqrt{14} )",
        "choice4": "( sqrt{58} )",
        "choice5": "(2 sqrt{15} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "부등식 (|3x 2| leq a ) 의 해가 (b leq x leq 2 )일 때, 두 상수 (a, b )에 대하여 (a+b )의 값은? (단, (a > 0 )) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{8}{3} )",
        "choice2": "3",
        "choice3": "( frac{10}{3} )",
        "choice4": "( frac{11}{3} )",
        "choice5": "4",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "이 학생이 (a )개의 사탕으로 교환해 갔을 때, 자연수 (a )의 값은? (단, (i sqrt{ 1} )) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "37",
        "choice2": "38",
        "choice3": "39",
        "choice4": "40",
        "choice5": "41",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "두 이차함수 (y (x 1)^2 + a ), (y 2(x 1)^2 1 )의 그래프가 서로 다른 두 점에서 만난다. 이 두 점 사이의 거리가 4일 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "연립방정식 [ begin{cases} x^2 3xy + 2y^2 0 2x^2 y^2 2 end{cases} ] 의 해를 ( x alpha ), ( y beta )라 할 때, ( alpha^2 + beta^2 )의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(4 )",
        "choice2": "( frac{9}{2} )",
        "choice3": "(5 )",
        "choice4": "( frac{11}{2} )",
        "choice5": "(6 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "(x )에 대한 이차함수 (y x^2 4kx + 4k^2 + k )의 그래프와 직선 (y 2ax + b )가 실수 (k )의 값에 관계없이 항상 접할 때, (a + b )의 값은? (단, (a ), (b )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{8} )",
        "choice2": "( frac{3}{16} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{5}{16} )",
        "choice5": "( frac{3}{8} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "직선 (3x + 4y 12 0 ) 이 (x )축, (y )축과 만나는 점을 각각 (A ), (B )라 하자. 선분 (AB )를 (2 1 )로 내분하는 점을 (P )라 할 때, 점 (P )를 (x )축, (y )축에 대하여 대칭이동한 점을 각각 (Q ), (R )라 하자. 삼각형 (RQP )의 무게중심의 좌표를 ((a, b) )라 할 때, (a + b )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2}{9} )",
        "choice2": "( frac{4}{9} )",
        "choice3": "( frac{2}{3} )",
        "choice4": "( frac{8}{9} )",
        "choice5": "( frac{10}{9} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "직선 BE의 방정식이 ( y kx + 1 )일 때, 상수 ( k )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{8} )",
        "choice2": "( frac{1}{4} )",
        "choice3": "( frac{3}{8} )",
        "choice4": "( frac{1}{2} )",
        "choice5": "( frac{5}{8} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "다항식 ( f(x) g(x) )를 ( x + 1 )로 나누었을 때의 나머지는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 16 )",
        "choice2": "( 14 )",
        "choice3": "( 12 )",
        "choice4": "( 10 )",
        "choice5": "( 8 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "중앙 스크린의 가로인 선분 AB의 길이를 (d(m) )라 할 때, (d )의 최댓값과 최솟값의 합은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "25",
        "choice2": "26",
        "choice3": "27",
        "choice4": "28",
        "choice5": "29",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "좌표평면 위의 세 점 O(0, 0), A(6, 8), B(7, 1)을 지나는 원 C에 대하여 원 C위의 점 O에서의 접선을 l1이라 하자. 두 삼각형 OAB와 OPB의 넓이가 같게 되는 직선 l1위의 점을 P, 점 P에서 x축에 내린 수선의 발을 Q라 할 때, 다음은 선분 QO의 길이를 구하는 과정이다. (단, 점 P는 제3사분면 위의 점이다.) 그림과 같이 세 점 O, A, B 를 지나는 원 C의 방정식은 ((x 3)^2+(y+4)^2 25 )이므로 선분 OA는 원 C의 지름이다. 직선 (l_1 )은 직선 OA와 수직이고 점 O를 지나므로 직선 (l_1 )의 방정식은 (y [ text{(가)} ] )이다. 점 A를 지나고 직선 OB와 평행한 직선을 (l_2 )라 하면, 두 직선 (l_1, l_2 )가 만나는 점이 두 삼각형 OAB와 OPB의 넓이가 같게 되는 점 P이다. 직선 (",
        "point": NaN,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "20",
        "choice2": "19",
        "choice3": "18",
        "choice4": "17",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "그림과 같이 최고차항의 계수가 1인 이차함수 (y f(x) )의 그래프가 두 점 (A(1, 0) ), (B(a, 0) )을 지난다. 이차함수 (y f(x) )의 그래프의 꼭짓점을 (P ), 점 A를 지나고 직선 PB에 평행한 직선이 이차함수 (y f(x) )의 그래프와 만나는 점을 (A )가 아닌 점을 (Q ), 점 (Q )에서 (x )축에 내린 수선의 발을 (R )이라 하자. 직선 PB의 기울기를 (m )이라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, (a > 1 )) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(f(2) 2 a )",
        "choice2": "(AR 3m )",
        "choice3": "삼각형 BRQ의 넓이가 ( frac{81}{2} ) 일 때, (a + m 10 )",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "좌표평면 위의 세 점 A, B, C에 대하여 두 점 A, B의 좌표는 각각 (0, a), (3, 0)이고, 삼각형 ABC는 AC BC인 직각이등변삼각형이다. ( 1 leq a leq 2 )일 때, 선분 OC의 길이의 최댓값을 (M ), 최솟값을 (m )이라 하자. ( frac{M}{m} )의 값은? (단, O는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{14}{3} )",
        "choice2": "5",
        "choice3": "( frac{16}{3} )",
        "choice4": "( frac{17}{3} )",
        "choice5": "6",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "다항식 ((x + 6)(2x^2 + 3x + 1) ) 의 전개식에서 (x^2 )의 계수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "(x )에 대한 다항식 (x^3 2x a )가 (x 2 )로 나누어떨어지도록 하는 상수 (a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "직선 (y 2x + k )를 (x ) 축의 방향으로 2만큼, (y ) 축의 방향으로 3만큼 평행이동한 직선이 원 (x^2 + y^2 5 )와 한 점에서 만날 때, 모든 상수 (k )의 값의 합을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 14
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "( 2 leq x leq 3 )일 때, 이차함수 (f(x) 2x^2 4x+k )의 최솟값은 1이고 최댓값은 (M )이다. (k+M )의 값을 구하시오. (단, (k )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 22
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "(3x 1 < 5x + 3 leq 4x + a ) 를 만족시키는 정수 (x )의 개수가 8이 되도록 하는 자연수 (a )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "원 ((x a)^2 + (y a)^2 b^2 )을 y축의 방향으로 2만큼 평행이동한 도형이 직선 (y x )와 (x )축에 동시에 접할 때, (a^2 4b )의 값을 구하시오. (단, (a>2, b>0 )) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 좌표평면에서 이차함수 ( y x^2 )의 그래프 위의 점 ( P(1, 1) )에서의 접선을 ( l_1 ), 점 ( P )를 지나고 직선 ( l_1 )과 수직인 직선을 ( l_2 )라 하자. 직선 ( l_1 )이 ( y )축과 만나는 점을 ( Q ), 직선 ( l_2 )가 이차함수 ( y x^2 )의 그래프와 만나는 점 중 점 ( P )가 아닌 점을 ( R )이라 하자. 삼각형 ( PRQ )의 넓이를 ( S )라 할 때, ( 40S )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 125
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "좌표평면에서 원 (x^2 + (y 1)^2 1 )과 직선 (y mx m + 1 )이 서로 다른 두 점 (P ), (Q )에서 만난다. 선분 (PQ )와 호 (PQ )로 둘러싸인 도형 중 넓이가 작은 도형의 넓이를 (S_1 ), 선분 (OQ )와 호 (OQ )로 둘러싸인 도형 중 넓이가 작은 도형의 넓이를 (S_2 )라 하자. (S_1 S_2 )를 만족시키는 모든 실수 (m )의 값의 합을 구하시오. (단, (O )는 원점이고, 점 (P )의 (x )좌표는 점 (Q )의 (x )좌표보다 크다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "그림과 같이 세 점 (A(0, 4) ), (B( 3, 0) ), (C(4, 3) )를 꼭짓점으로 하는 삼각형 (ABC )가 있다. 선분 (AC ) 위를 움직이는 점 (P )를 지나고 직선 (AB )에 평행한 직선이 선분 (BC )와 만나는 점을 (Q ), 점 (P )를 지나고 직선 (BC )에 평행한 직선이 선분 (AB )와 만나는 점을 (R ), 점 (Q )를 지나고 직선 (AC )에 평행한 직선이 선분 (AB )와 만나는 점을 (S )라 하자. 사다리꼴 (PRSQ )의 넓이의 최댓값이 ( frac{q}{p} )일 때, (p+q )의 값을 구하시오. (단, (AP < PC )이고, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 43
    }
]